<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<odoo>
    <data noupdate="1">

        <!-- Blog Categories -->
        <record id="blog_hibah_nasional" model="hibah.pendanaan.blog">
            <field name="name">Hibah Nasional</field>
            <field name="sequence">10</field>
        </record>

        <record id="blog_hibah_internasional" model="hibah.pendanaan.blog">
            <field name="name">Hibah Internasional</field>
            <field name="sequence">20</field>
        </record>

        <record id="blog_pendanaan_industri" model="hibah.pendanaan.blog">
            <field name="name">Pendanaan Industri</field>
            <field name="sequence">30</field>
        </record>

        <record id="blog_hibah_inovasi" model="hibah.pendanaan.blog">
            <field name="name">Hibah Inovasi</field>
            <field name="sequence">40</field>
        </record>

        <record id="blog_hibah_pengabdian" model="hibah.pendanaan.blog">
            <field name="name">Hibah Pengabdian Masyarakat</field>
            <field name="sequence">50</field>
        </record>
        
        <!-- Sample Grant Data -->
        <record id="hibah_sample_penelitian_fundamental" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Penelitian Fundamental Komputasi Kuantum</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_nasional"/>
            <field name="grant_number">142/E5/PG.02.00.PT/2023</field>
            <field name="grant_scheme">Penelitian Dasar Unggulan Perguruan Tinggi (PDUPT)</field>
            <field name="research_area">Komputasi Kuantum</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan algoritma kuantum untuk masalah optimasi kombinatorial dengan implementasi pada quantum hardware</field>
            <field name="keywords">quantum computing, quantum algorithms, optimization, PDUPT, hibah penelitian, fundamental research</field>
            <field name="start_date">2023-01-01</field>
            <field name="end_date">2025-12-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi</field>
            <field name="funding_source">APBN - Direktorat Jenderal Pendidikan Tinggi</field>
            <field name="total_amount">950000000</field>
            <field name="disbursed_amount">570000000</field>
            <field name="funding_year">2023-2025</field>
            <field name="personnel_cost">380000000</field>
            <field name="equipment_cost">350000000</field>
            <field name="material_cost">120000000</field>
            <field name="travel_cost">80000000</field>
            <field name="other_cost">20000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan algoritma kuantum untuk masalah optimasi kombinatorial dengan implementasi pada quantum hardware</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mendanai pengembangan algoritma kuantum baru untuk menyelesaikan masalah optimasi kombinatorial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memfasilitasi implementasi algoritma pada quantum simulator dan real quantum hardware&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung benchmarking performa algoritma kuantum vs klasik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai publikasi minimal 5 paper di jurnal internasional Q1/Q2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung pelatihan 3 doktor dan 6 magister di bidang quantum computing&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Peneliti dengan track record publikasi di bidang computational physics atau quantum computing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afiliasi dengan perguruan tinggi terakreditasi A atau Unggul&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki akses ke fasilitas komputasi dan kolaborasi internasional&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal penelitian lengkap (maksimal 20 halaman)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CV tim peneliti dan track record publikasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana anggaran terperinci (RAB)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surat dukungan dari institusi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Letter of Intent (LoI) dari mitra kolaborasi internasional&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2022-10-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan kemajuan setiap 6 bulan dan laporan akhir. Wajib melampirkan draft publikasi dan bukti submission ke jurnal internasional.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Ir. Budiman Santoso, M.Sc.</field>
            <field name="contact_email">budiman.santoso@kemdikbud.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-57946100</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Dana hibah tidak dapat digunakan untuk pembelian tanah, bangunan, atau kendaraan. Seluruh hasil penelitian menjadi milik negara dan wajib dipublikasikan. Peneliti wajib mencantumkan acknowledgment ke Kemendikbudristek dalam setiap publikasi.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Penelitian Fundamental Komputasi Kuantum PDUPT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hibah Penelitian Fundamental PDUPT ini fokus pada pengembangan algoritma komputasi kuantum untuk menyelesaikan masalah optimasi kombinatorial yang kompleks. Proyek ini akan mengembangkan algoritma quantum baru yang dapat memberikan keunggulan signifikan dibandingkan algoritma klasik dalam menyelesaikan masalah optimasi di berbagai bidang seperti logistik, keuangan, manufaktur, dan transportasi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ruang Lingkup Penelitian:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pengembangan algoritma quantum untuk Quadratic Unconstrained Binary Optimization (QUBO)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Implementasi pada quantum annealers dan gate-based quantum computers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Benchmarking performa terhadap algoritma klasik state-of-the-art&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengembangan hybrid quantum-classical algorithms&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplikasi pada masalah optimasi nyata dari industri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologi:&lt;/strong&gt; Penelitian menggunakan pendekatan teori dan eksperimen dengan akses ke quantum hardware melalui kolaborasi internasional. Dataset dari masalah optimasi nyata akan digunakan untuk validasi algoritma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dampak:&lt;/strong&gt; Proyek ini akan menghasilkan breakthrough dalam komputasi kuantum terapan dan membuka peluang komersialisasi teknologi quantum di Indonesia.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Publikasi Ilmiah:&lt;/strong&gt; Minimal 5 paper di jurnal internasional Q1/Q2 (Nature, Science, IEEE Transactions)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Algoritma Quantum:&lt;/strong&gt; 3 algoritma quantum baru untuk masalah optimasi kombinatorial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prototype Software:&lt;/strong&gt; Quantum optimization toolkit open-source&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paten:&lt;/strong&gt; 2-3 patent applications untuk inovasi algoritma&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SDM Terlatih:&lt;/strong&gt; 3 doktor dan 6 magister di bidang quantum computing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Kolaborasi Internasional:&lt;/strong&gt; Partnership dengan MIT, Oxford, dan IBM Quantum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Transfer Teknologi:&lt;/strong&gt; Workshop dan training untuk industri&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Komputasi kuantum merupakan teknologi masa depan yang memiliki potensi revolusioner dalam menyelesaikan masalah yang sulit diatasi oleh komputer klasik. Meskipun masih dalam tahap awal, algoritma quantum telah menunjukkan keunggulan teoritis dalam beberapa aplikasi. Namun, pengembangan algoritma praktis yang dapat diimplementasikan pada hardware quantum saat ini (NISQ devices) masih terbatas. Hibah ini diperlukan untuk mengembangkan algoritma quantum yang dapat memberikan dampak nyata dalam industri dan masyarakat.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://pdupt-quantum.kemdikbud.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit internal menunjukkan bahwa penggunaan dana sesuai dengan RAB yang disetujui. Tidak ada temuan signifikan dalam audit tahap pertama.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah penelitian fundamental PDUPT untuk pengembangan algoritma kuantum, dengan total dana Rp 950 juta untuk periode 2023-2025.</field>
            <field name="slug">hibah-penelitian-quantum-computing</field>
            <field name="meta_title">Hibah Penelitian Fundamental Komputasi Kuantum | PDUPT Kemendikbud</field>
            <field name="meta_description">Hibah PDUPT senilai Rp 950 juta untuk riset quantum computing algorithms. Kolaborasi dengan MIT, Oxford, dan IBM Quantum Network. Target 5 publikasi Q1/Q2 dan 3 lulusan PhD.</field>
            <field name="meta_keywords">quantum computing, quantum algorithms, optimization, PDUPT, hibah penelitian, fundamental research, quantum simulation, NISQ devices</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2023-01-01</field>
        </record>
        
        <record id="hibah_sample_kolaborasi_internasional" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Kolaborasi Riset Indonesia-Jepang: Robotika untuk Disaster Response</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_internasional"/>
            <field name="grant_number">IJR-2023-045</field>
            <field name="grant_scheme">Indonesia-Japan Joint Research Program</field>
            <field name="research_area">Robotika dan Sistem Otonom</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan sistem robotika otonom untuk search and rescue operations di area bencana dengan kolaborasi Indonesia-Jepang</field>
            <field name="keywords">disaster robotics, autonomous systems, search and rescue, Indonesia-Japan collaboration, JST grant</field>
            <field name="start_date">2023-04-01</field>
            <field name="end_date">2026-03-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Japan Science and Technology Agency (JST) &amp; Kemenristek BRIN</field>
            <field name="funding_source">International Joint Research Fund</field>
            <field name="total_amount">1800000000</field>
            <field name="disbursed_amount">720000000</field>
            <field name="funding_year">2023-2026</field>
            <field name="personnel_cost">600000000</field>
            <field name="equipment_cost">800000000</field>
            <field name="travel_cost">250000000</field>
            <field name="material_cost">100000000</field>
            <field name="other_cost">50000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan sistem robotika otonom untuk search and rescue operations di area bencana dengan kolaborasi Indonesia-Jepang</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mendanai pengembangan autonomous robotic systems untuk search and rescue operations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memfasilitasi kolaborasi peneliti Indonesia dan Jepang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung field testing di disaster simulation facilities&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai 10+ joint publications di jurnal/konferensi internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung knowledge transfer dan capacity building&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim kolaborasi antara peneliti Indonesia dan Jepang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki track record dalam robotics atau disaster management&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Letter of Intent dari mitra kolaborasi di Jepang&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Joint proposal dalam Bahasa Inggris&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CV tim peneliti Indonesia dan Jepang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surat dukungan dari institusi kedua negara&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana exchange visit dan workshop&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2022-12-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan kemajuan tahunan dalam Bahasa Inggris. Wajib melakukan joint workshop minimal 2 kali selama periode hibah.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Takeshi Yamamoto</field>
            <field name="contact_email">yamamoto@jst.go.jp</field>
            <field name="contact_phone">+81-3-5214-7375</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Hasil penelitian menjadi intellectual property bersama antara kedua negara. Wajib mencantumkan logo JST dan BRIN dalam publikasi. Researcher exchange wajib dilakukan sesuai rencana.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Kolaborasi Indonesia-Jepang: Robotika untuk Disaster Response&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek kolaborasi riset Indonesia-Jepang ini bertujuan mengembangkan sistem robotika otonom canggih untuk operasi pencarian dan penyelamatan di daerah bencana. Sistem ini akan mengintegrasikan teknologi AI, computer vision, navigasi otonom, dan sensor canggih untuk membantu tim SAR dalam mendeteksi korban, menilai kondisi lingkungan bencana, dan melakukan rescue operations dengan lebih efisien dan aman.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teknologi Utama:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sistem robotika multi-terrain untuk berbagai jenis bencana (gempa, tsunami, longsor)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI-powered computer vision untuk deteksi korban dan navigasi otonom&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sensor suite terintegrasi (thermal imaging, gas detection, structural assessment)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Real-time communication system untuk koordinasi tim SAR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Human-robot interface untuk kontrol dan monitoring&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kolaborasi Bilateral:&lt;/strong&gt; Proyek ini memanfaatkan keahlian Jepang dalam robotika disaster response dan pengalaman Indonesia dalam penanganan bencana skala besar. Tim riset gabungan dari universitas terkemuka kedua negara akan bekerja sama dalam development, testing, dan deployment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Implementasi Field Testing:&lt;/strong&gt; Sistem akan diuji di disaster simulation facilities di Indonesia dan Jepang, serta field testing di area bencana nyata untuk memastikan efektivitas dalam kondisi operasional sesungguhnya.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Robot Prototypes:&lt;/strong&gt; 3 jenis robot disaster response (ground, aerial, aquatic)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Publikasi Internasional:&lt;/strong&gt; 10+ joint publications di jurnal dan konferensi internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paten Kolaboratif:&lt;/strong&gt; 5+ patent applications untuk inovasi robotika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Training Program:&lt;/strong&gt; Capacity building untuk 50+ SAR personnel di Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technology Transfer:&lt;/strong&gt; Transfer robot technology ke BNPB dan Basarnas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Joint Research Network:&lt;/strong&gt; Sustainable collaboration framework Indonesia-Japan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Commercialization:&lt;/strong&gt; Spin-off company untuk produksi robot disaster response&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Bencana alam seperti gempa bumi, tsunami, dan tanah longsor sering terjadi di Indonesia dan Jepang. Teknologi robotika dapat memainkan peran penting dalam operasi SAR dengan mengurangi risiko bagi personel manusia. Kolaborasi antara kedua negara ini akan memanfaatkan keahlian Jepang dalam robotika dan pengalaman Indonesia dalam penanganan bencana untuk menghasilkan solusi teknologi yang sesuai dengan kondisi lokal.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://indojapan-robotics.jst.go.jp</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit bersama Indonesia-Jepang menunjukkan progress sesuai rencana. Penggunaan dana untuk equipment dan travel telah diaudit dan disetujui.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah kolaborasi Indonesia-Jepang untuk pengembangan disaster robotics, senilai Rp 1.8 miliar untuk periode 2023-2026.</field>
            <field name="slug">hibah-kolaborasi-indonesia-jepang-disaster-robotics</field>
            <field name="meta_title">Hibah Kolaborasi Riset Indonesia-Jepang: Robotika untuk Disaster Response | JST-BRIN</field>
            <field name="meta_description">Hibah riset kolaborasi senilai Rp 1.8 miliar dengan Tokyo Institute of Technology untuk mengembangkan autonomous robots untuk search and rescue. 3 prototype robots dan 10+ publikasi internasional.</field>
            <field name="meta_keywords">disaster robotics, search and rescue, autonomous systems, Indonesia-Japan collaboration, JST grant, BRIN, disaster management, rescue robots</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2023-04-01</field>
        </record>
        
        <record id="hibah_sample_industri_ai" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Pendanaan Riset Kolaborasi Industri: AI untuk Quality Control Manufacturing</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_pendanaan_industri"/>
            <field name="grant_number">IND-2023-078</field>
            <field name="grant_scheme">Industry-University Research Collaboration</field>
            <field name="research_area">Computer Vision dan AI</field>
            <field name="research_focus">Pendanaan untuk pengembangan sistem AI visual inspection untuk quality control dalam industri manufacturing automotive parts</field>
            <field name="keywords">computer vision, quality control, AI manufacturing, defect detection, visual inspection, deep learning</field>
            <field name="start_date">2023-07-01</field>
            <field name="end_date">2025-06-30</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">PT. Astra Manufacturing Indonesia</field>
            <field name="funding_source">Industry Research Fund</field>
            <field name="total_amount">850000000</field>
            <field name="disbursed_amount">612000000</field>
            <field name="funding_year">2023-2025</field>
            <field name="personnel_cost">320000000</field>
            <field name="equipment_cost">380000000</field>
            <field name="material_cost">80000000</field>
            <field name="travel_cost">50000000</field>
            <field name="other_cost">20000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="research_focus">Pendanaan untuk pengembangan sistem AI visual inspection untuk quality control dalam industri manufacturing automotive parts</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Pendanaan:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mendanai pengembangan AI-powered visual inspection system&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memfasilitasi implementasi di 5 production lines&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung training SDM dan technology transfer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai 2 patent applications&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung commercialization untuk industries lain&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Peneliti dengan expertise di computer vision atau AI&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki fasilitas lab dan computing resources&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Komitmen untuk technology transfer dan commercialization&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal teknis dan rencana implementasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proof of concept atau preliminary results&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana anggaran dan timeline&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP agreement draft&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2023-03-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Monthly progress report dan quarterly business review. Wajib demonstrate working prototype setiap 6 bulan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Ir. Bambang Sutrisno, M.T.</field>
            <field name="contact_email">bambang.sutrisno@astra.co.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-6583388</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Intellectual property menjadi joint ownership antara university dan PT Astra. Commercialization revenue sharing 50:50. Wajib maintain confidentiality untuk sensitive industrial data.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Pendanaan Riset Industri: AI untuk Quality Control Manufacturing&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek kolaborasi industri-universitas ini bertujuan mengembangkan sistem inspeksi visual berbasis AI untuk kontrol kualitas dalam manufaktur komponen otomotif. Sistem ini akan menggunakan computer vision dan deep learning untuk mendeteksi defect pada produk dengan akurasi tinggi, menggantikan inspeksi manual yang rentan kesalahan manusia dan memberikan konsistensi yang lebih baik dalam production line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sistem AI Visual Inspection:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Multi-camera setup untuk inspeksi 360° komponen otomotif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deep learning models untuk defect detection (cracks, scratches, dimensional defects)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Real-time processing dengan latency &lt; 100ms&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integration dengan existing production line PLC systems&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automated sorting dan rejection system&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Machine Learning Pipeline:&lt;/strong&gt; Sistem menggunakan transfer learning dari pre-trained models, custom dataset dari production line PT Astra, dan continuous learning untuk adaptasi dengan variasi produk baru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Industry 4.0 Integration:&lt;/strong&gt; Sistem terintegrasi dengan smart factory ecosystem, IoT sensors, dan data analytics platform untuk predictive maintenance dan quality trend analysis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scalability:&lt;/strong&gt; Solution dapat diadaptasi untuk berbagai jenis manufacturing (automotive, electronics, consumer goods) dengan minimal customization.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI Inspection System:&lt;/strong&gt; Deployed di 5 production lines PT Astra dengan accuracy &gt; 99.5%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cost Savings:&lt;/strong&gt; Rp 2.5 miliar per tahun dari reduced defect rates dan labor efficiency&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paten Teknologi:&lt;/strong&gt; 2 patent applications untuk AI inspection algorithms&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Commercial Product:&lt;/strong&gt; AI inspection software product untuk industri manufaktur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Training Program:&lt;/strong&gt; Sertifikasi AI untuk 50+ engineers PT Astra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ROI Achievement:&lt;/strong&gt; Return on investment dalam 18 bulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry Standards:&lt;/strong&gt; Kontribusi pada standar AI inspection di industri otomotif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Industri manufaktur otomotif memerlukan kontrol kualitas yang sangat ketat untuk memastikan keselamatan dan kepuasan konsumen. Inspeksi manual saat ini masih dominan namun memiliki keterbatasan dalam konsistensi dan kecepatan. Teknologi AI dapat memberikan solusi otomatis yang lebih akurat dan efisien, namun memerlukan penyesuaian dengan kondisi produksi industri.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://ai-quality-control.astra.co.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit industri menunjukkan implementasi sistem di 3 production lines berhasil. ROI tercapai dalam 18 bulan sesuai target.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Pendanaan riset industri senilai Rp 850 juta untuk pengembangan AI quality control system dengan PT Astra Manufacturing.</field>
            <field name="slug">pendanaan-industri-ai-quality-control</field>
            <field name="meta_title">Pendanaan Riset Kolaborasi Industri: AI untuk Quality Control Manufacturing | PT Astra</field>
            <field name="meta_description">Riset kolaborasi industri senilai Rp 850 juta dengan PT Astra untuk AI visual inspection system. Akurasi 99.5%, ROI 18 bulan, cost saving Rp 2.5 miliar/tahun.</field>
            <field name="meta_keywords">computer vision, quality control, AI manufacturing, defect detection, industry 4.0, visual inspection, automotive industry, deep learning quality</field>
            <field name="is_featured">False</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2023-07-01</field>
        </record>
        
        <record id="hibah_sample_startup_grant" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Inkubasi Startup Teknologi: EduTech Platform untuk Pendidikan Vokasi</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_inovasi"/>
            <field name="grant_number">STARTUP-2024-012</field>
            <field name="grant_scheme">Program Inkubasi Startup Teknologi Kemendikbudristek</field>
            <field name="research_area">EduTech dan Pendidikan Vokasi</field>
            <field name="research_focus">Hibah inkubasi untuk pengembangan platform EduTech AI-powered untuk pendidikan vokasi dengan target 10,000 users dan sustainable business model</field>
            <field name="keywords">edutech startup, vocational education, online learning, AI tutoring, job placement, startup incubation</field>
            <field name="start_date">2024-01-15</field>
            <field name="end_date">2025-12-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi</field>
            <field name="funding_source">Program Merdeka Belajar - Dana Inkubasi Startup</field>
            <field name="total_amount">500000000</field>
            <field name="disbursed_amount">175000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2025</field>
            <field name="personnel_cost">200000000</field>
            <field name="equipment_cost">150000000</field>
            <field name="material_cost">80000000</field>
            <field name="travel_cost">50000000</field>
            <field name="other_cost">20000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="research_focus">Hibah inkubasi untuk pengembangan platform EduTech AI-powered untuk pendidikan vokasi dengan target 10,000 users dan sustainable business model</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mendanai pengembangan AI-powered adaptive learning platform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memfasilitasi pembuatan 100+ interactive courses untuk vocational skills&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung akuisisi 10,000 active users dalam 12 bulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai partnership development dengan SMK dan industri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung path menuju sustainable business model&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Startup dengan tim solid (minimal 3 orang)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki working prototype atau MVP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clear business model dan market validation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Komitmen full-time untuk startup development&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Business plan dan pitch deck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Product demo video&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Market research dan competitive analysis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Financial projections untuk 3 tahun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Team profile dan commitment letter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2023-11-30</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Quarterly report dengan key metrics (MAU, MRR, churn rate). Wajib attend monthly mentor sessions. Demo day presentation di akhir program.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Budi Hartono, M.M.</field>
            <field name="contact_email">budi.hartono@kemdikbud.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-57946101</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Dana hibah tidak dapat digunakan untuk gaji founder. Equity sharing 0% (non-dilutive grant). Startup wajib berkomitmen continue di Indonesia minimal 3 tahun setelah program. Kemendikbud berhak showcase startup sebagai success story.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Inkubasi Startup: EduTech Platform untuk Pendidikan Vokasi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Program inkubasi startup teknologi ini mendukung pengembangan platform EduTech berbasis AI untuk pendidikan vokasi yang dapat mentransformasi pembelajaran keterampilan di Indonesia. Platform ini menyediakan pembelajaran adaptif yang dipersonalisasi, menggunakan AI untuk menyesuaikan materi dengan kemampuan dan kebutuhan siswa, serta menghubungkan siswa dengan peluang kerja melalui partnership strategis dengan industri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fitur Platform EduTech:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI-Powered Learning:&lt;/strong&gt; Adaptive learning paths berdasarkan assessment kemampuan siswa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interactive Content:&lt;/strong&gt; Video tutorials, simulations, VR/AR experiences untuk vocational skills&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry Integration:&lt;/strong&gt; Real project collaboration dengan perusahaan mitra&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Career Matching:&lt;/strong&gt; AI-driven job recommendations dan internship placement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Progress Tracking:&lt;/strong&gt; Comprehensive dashboard untuk siswa, guru, dan orang tua&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Target Segment:&lt;/strong&gt; Platform ini menargetkan 10,000 siswa SMK di seluruh Indonesia dengan fokus pada 8 kompetensi utama: digital marketing, programming, design grafis, mekanik otomotif, elektronika, kuliner, fashion, dan bisnis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Business Model:&lt;/strong&gt; Kombinasi freemium model untuk siswa dengan subscription B2B untuk sekolah dan B2G partnership dengan pemerintah daerah untuk implementasi skala besar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impact Measurement:&lt;/strong&gt; Platform dilengkapi dengan analytics system untuk mengukur improvement learning outcomes, employability rates, dan satisfaction levels dari semua stakeholders.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Platform Launch:&lt;/strong&gt; MVP platform dengan 100+ interactive courses untuk 8 kompetensi vokasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;User Acquisition:&lt;/strong&gt; 10,000 active users dalam 12 bulan dengan retention rate &gt; 70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Partnership Development:&lt;/strong&gt; 20+ SMK dan 50+ perusahaan mitra untuk job placement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Business Traction:&lt;/strong&gt; Revenue Rp 500 juta dari subscription dan partnership&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Funding Achievement:&lt;/strong&gt; Series A funding Rp 5 miliar dari investor teknologi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Social Impact:&lt;/strong&gt; 30% improvement dalam employability rates siswa vokasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technology Innovation:&lt;/strong&gt; 3 patent applications untuk AI learning algorithms&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Pendidikan vokasi di Indonesia menghadapi tantangan dalam menyediakan pembelajaran yang relevan dengan kebutuhan industri 4.0. Teknologi digital dan AI dapat mentransformasi pendidikan vokasi menjadi lebih efektif dan menarik. Startup edutech memiliki potensi besar untuk mengatasi kesenjangan antara pendidikan dan dunia kerja melalui platform digital yang scalable.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://edutech-vokasi.kemdikbud.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit program inkubasi menunjukkan pencapaian 3,500 users aktif. Progress sesuai target dengan 50+ courses dikembangkan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah inkubasi startup senilai Rp 500 juta untuk platform EduTech pendidikan vokasi dengan target 10,000 users dan sustainable business.</field>
            <field name="slug">hibah-startup-edutech-pendidikan-vokasi</field>
            <field name="meta_title">Hibah Inkubasi Startup Teknologi: EduTech Platform untuk Pendidikan Vokasi | Kemendikbud</field>
            <field name="meta_description">Hibah inkubasi startup senilai Rp 500 juta untuk platform edutech pendidikan vokasi. 3,500 users, 50+ courses, partnership 20 SMK. Target Series A Rp 5 miliar.</field>
            <field name="meta_keywords">edutech startup, vocational education, online learning, SMK digital, skills training, AI tutoring, job placement, startup incubation, edtech Indonesia</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-01-15</field>
        </record>
        
        <record id="hibah_sample_pengabdian_masyarakat" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Pengabdian: Pemberdayaan UMKM melalui Digitalisasi dan E-Commerce</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_pengabdian"/>
            <field name="grant_number">PKM-2024-089</field>
            <field name="grant_scheme">Program Kemitraan Masyarakat (PKM)</field>
            <field name="research_area">Digitalisasi UMKM</field>
            <field name="research_focus">Program pengabdian masyarakat untuk memberdayakan 100 UMKM melalui pelatihan digitalisasi, e-commerce, dan digital marketing</field>
            <field name="keywords">UMKM digitalisasi, digital transformation, e-commerce training, digital marketing UMKM, pengabdian masyarakat</field>
            <field name="start_date">2024-03-01</field>
            <field name="end_date">2024-12-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi</field>
            <field name="funding_source">Dana Pengabdian Kepada Masyarakat</field>
            <field name="total_amount">150000000</field>
            <field name="disbursed_amount">105000000</field>
            <field name="funding_year">2024</field>
            <field name="personnel_cost">45000000</field>
            <field name="equipment_cost">35000000</field>
            <field name="material_cost">40000000</field>
            <field name="travel_cost">25000000</field>
            <field name="other_cost">5000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="research_focus">Program pengabdian masyarakat untuk memberdayakan 100 UMKM melalui pelatihan digitalisasi, e-commerce, dan digital marketing</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Program:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mendanai pelatihan digital marketing dan e-commerce untuk 100 pelaku UMKM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memfasilitasi pembuatan 50 toko online di marketplace&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung peningkatan omzet UMKM minimal 30%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai pengembangan website e-commerce komunal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membangun sustainable digital ecosystem untuk UMKM&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dosen dengan track record pengabdian masyarakat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki mitra UMKM atau komunitas yang jelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Komitmen untuk hands-on mentoring dan training&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal pengabdian lengkap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surat kemitraan dari mitra UMKM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana kegiatan dan anggaran terperinci&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Baseline data kondisi existing mitra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2023-12-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan kemajuan setiap 3 bulan dengan data kuantitatif impact. Wajib membuat artikel pengabdian untuk jurnal atau prosiding. Dokumentasi foto dan video kegiatan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Ir. Suharto, M.M.</field>
            <field name="contact_email">suharto@kemdikbud.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-57946102</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Program wajib melibatkan mahasiswa sebagai Tim PKM. Hasil program harus sustainable dan dapat dilanjutkan oleh mitra setelah program selesai. Wajib membuat video dokumentasi untuk dissemination.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Pengabdian: Pemberdayaan UMKM melalui Digitalisasi dan E-Commerce&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Program pengabdian kepada masyarakat ini bertujuan memberdayakan 100 UMKM melalui digitalisasi komprehensif dan pengembangan e-commerce yang berkelanjutan. Program mencakup pelatihan intensif digital marketing, pembuatan toko online di marketplace, pengembangan platform e-commerce komunal, serta pendampingan berkelanjutan untuk memastikan keberhasilan transformasi digital UMKM lokal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Komponen Program Digitalisasi:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Digital Marketing Training:&lt;/strong&gt; Social media marketing, SEO, content creation, dan digital advertising&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;E-Commerce Setup:&lt;/strong&gt; Toko online di Shopee, Tokopedia, Bukalapak, dan marketplace lainnya&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Platform Komunal:&lt;/strong&gt; Website e-commerce bersama untuk UMKM dengan branding lokal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Digital Payment Integration:&lt;/strong&gt; QRIS, e-wallet, dan sistem pembayaran digital&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Supply Chain Digital:&lt;/strong&gt; Inventory management dan order tracking system&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pendekatan Pelaksanaan:&lt;/strong&gt; Program menggunakan blended learning dengan workshop tatap muka, online training, dan mentoring individu. Tim PKM terdiri dari dosen dan mahasiswa yang melakukan pendampingan intensif selama 10 bulan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sektor UMKM Target:&lt;/strong&gt; Fokus pada 5 sektor unggulan: fashion &amp; tekstil, kuliner, kerajinan tangan, produk pertanian olahan, dan jasa kreatif dengan potensi ekspor digital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability Framework:&lt;/strong&gt; Program dirancang untuk berkelanjutan dengan pembentukan komunitas digital UMKM, knowledge center, dan partnership dengan platform e-commerce untuk support jangka panjang.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;UMKM Digital:&lt;/strong&gt; 100 UMKM berhasil go-digital dengan toko online aktif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Platform E-Commerce:&lt;/strong&gt; Website komunal dengan 50+ produk UMKM terdaftar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Omzet Increase:&lt;/strong&gt; Peningkatan omzet rata-rata 30-50% per UMKM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Digital Skills:&lt;/strong&gt; 150+ pelaku UMKM terlatih digital marketing dan e-commerce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Job Creation:&lt;/strong&gt; 25+ lapangan kerja baru di sektor digital UMKM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sustainable Ecosystem:&lt;/strong&gt; Komunitas digital UMKM yang aktif dan mandiri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Knowledge Products:&lt;/strong&gt; Buku panduan, video tutorial, dan modul training digitalisasi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;UMKM merupakan tulang punggung ekonomi Indonesia dengan kontribusi signifikan terhadap PDB dan penyerapan tenaga kerja. Namun, UMKM sering kesulitan dalam pemasaran dan akses pasar karena keterbatasan pengetahuan digital. Digitalisasi UMKM melalui e-commerce dapat meningkatkan omzet dan daya saing, namun memerlukan pendampingan intensif dari akademisi.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://pkm-umkm-digital.kemdikbud.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit program menunjukkan 85 UMKM berhasil didigitalisasi dengan peningkatan omzet rata-rata 45%. Platform e-commerce komunal mencapai GMV Rp 25 juta per bulan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah pengabdian senilai Rp 150 juta untuk digitalisasi 100 UMKM dengan training e-commerce dan digital marketing.</field>
            <field name="slug">hibah-pengabdian-digitalisasi-umkm</field>
            <field name="meta_title">Hibah Pengabdian: Pemberdayaan UMKM melalui Digitalisasi dan E-Commerce | PKM</field>
            <field name="meta_description">Program PKM senilai Rp 150 juta untuk digitalisasi 100 UMKM. Training digital marketing, pembuatan toko online, peningkatan omzet 45%. Community e-commerce platform Rp 25 juta monthly GMV.</field>
            <field name="meta_keywords">UMKM digitalisasi, digital transformation, e-commerce training, digital marketing UMKM, pengabdian masyarakat, PKM, small business empowerment</field>
            <field name="is_featured">False</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-03-01</field>
        </record>

        <!-- Additional Sample Grant Data -->
        <record id="hibah_sample_energi_terbarukan" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Riset Energi Terbarukan: Pengembangan Sistem Hybrid Solar-Wind untuk Daerah Terpencil</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_nasional"/>
            <field name="grant_number">143/E5/PG.02.00.PT/2024</field>
            <field name="grant_scheme">Penelitian Terapan Unggulan Perguruan Tinggi (PTUPT)</field>
            <field name="research_area">Energi Terbarukan</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan sistem energi hybrid solar-wind untuk menyediakan listrik berkelanjutan di daerah terpencil Indonesia</field>
            <field name="keywords">renewable energy, solar-wind hybrid, off-grid electrification, sustainable energy, PTUPT, green energy</field>
            <field name="start_date">2024-02-01</field>
            <field name="end_date">2026-01-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset, dan Teknologi</field>
            <field name="funding_source">APBN - Direktorat Jenderal Pendidikan Tinggi</field>
            <field name="total_amount">1200000000</field>
            <field name="disbursed_amount">480000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2026</field>
            <field name="personnel_cost">480000000</field>
            <field name="equipment_cost">500000000</field>
            <field name="material_cost">120000000</field>
            <field name="travel_cost">70000000</field>
            <field name="other_cost">30000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan prototype sistem energi hybrid solar-wind yang efisien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Menguji performa sistem di 3 lokasi terpencil berbeda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung elektrifikasi 500 rumah tangga di daerah terpencil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai publikasi 8 paper internasional dan 2 paten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung pengembangan SDM di bidang renewable energy&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim peneliti dengan latar belakang teknik elektro atau energi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Afiliasi dengan perguruan tinggi terakreditasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki akses ke lokasi testing di daerah terpencil&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal penelitian lengkap dengan metodologi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CV tim peneliti dan track record&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana anggaran dan timeline detail&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surat dukungan dari institusi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2023-11-30</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan kemajuan triwulanan dan laporan akhir. Wajib melampirkan data performa sistem dan dokumentasi implementasi.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Eng. Ahmad Santoso, S.T., M.T.</field>
            <field name="contact_email">ahmad.santoso@kemdikbud.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-57946103</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Dana hibah tidak dapat digunakan untuk pembelian tanah. Hasil penelitian wajib didiseminasikan dan dipublikasikan. Tim peneliti bertanggung jawab atas keamanan dan sustainability sistem yang dikembangkan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Riset Energi Terbarukan: Sistem Hybrid Solar-Wind&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek ini bertujuan mengembangkan sistem energi hybrid solar-wind yang dapat menyediakan listrik berkelanjutan untuk daerah terpencil di Indonesia. Sistem ini mengintegrasikan panel surya, turbin angin, baterai penyimpanan, dan sistem manajemen energi cerdas untuk memastikan supply listrik yang stabil sepanjang tahun.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Komponen Sistem:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Solar PV array dengan MPPT controller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Small wind turbine dengan pitch control&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Battery energy storage system (BESS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smart energy management system&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitoring dan data acquisition system&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologi:&lt;/strong&gt; Pendekatan hybrid antara simulasi dan implementasi lapangan. Sistem akan diuji di 3 lokasi dengan kondisi geografis berbeda untuk memastikan adaptabilitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dampak:&lt;/strong&gt; Proyek ini akan menyediakan solusi energi bersih untuk 25% desa terpencil di Indonesia dan mengurangi ketergantungan pada generator diesel.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prototype System:&lt;/strong&gt; 3 unit sistem hybrid solar-wind lengkap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scientific Publications:&lt;/strong&gt; 8 paper di jurnal internasional Q2/Q3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paten Teknologi:&lt;/strong&gt; 2 paten untuk inovasi sistem hybrid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Community Impact:&lt;/strong&gt; Elektrifikasi 500 rumah tangga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Capacity Building:&lt;/strong&gt; Training 20 engineer lokal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Policy Input:&lt;/strong&gt; Rekomendasi kebijakan energi terbarukan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Indonesia memiliki potensi energi terbarukan yang sangat besar namun belum dimanfaatkan optimal, terutama di daerah terpencil. Sistem hybrid solar-wind dapat memberikan solusi energi berkelanjutan yang ekonomis dan ramah lingkungan untuk mendukung pembangunan desa mandiri energi.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://renewable-energy-ptupt.kemdikbud.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit tahap pertama menunjukkan progress sesuai rencana. Pengadaan equipment telah selesai dan instalasi di lokasi pertama telah dimulai.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah PTUPT senilai Rp 1.2 miliar untuk pengembangan sistem energi hybrid solar-wind di daerah terpencil.</field>
            <field name="slug">hibah-riset-energi-terbarukan-solar-wind</field>
            <field name="meta_title">Hibah Riset Energi Terbarukan: Sistem Hybrid Solar-Wind | PTUPT Kemendikbud</field>
            <field name="meta_description">Hibah PTUPT Rp 1.2 miliar untuk riset energi terbarukan. Pengembangan sistem hybrid solar-wind untuk elektrifikasi daerah terpencil. Target 500 rumah tangga dan 8 publikasi internasional.</field>
            <field name="meta_keywords">renewable energy, solar-wind hybrid, off-grid electrification, sustainable energy, PTUPT, green energy, rural electrification</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-02-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_vaksin_covid" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Kolaborasi Internasional: Pengembangan Vaksin COVID-19 Generasi Kedua</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_internasional"/>
            <field name="grant_number">COVID-VAX-2024-015</field>
            <field name="grant_scheme">WHO COVID-19 Technology Access Pool</field>
            <field name="research_area">Biomedis dan Vaksinologi</field>
            <field name="research_focus">Kolaborasi internasional untuk pengembangan vaksin COVID-19 generasi kedua dengan teknologi mRNA dan protein subunit</field>
            <field name="keywords">COVID-19 vaccine, mRNA technology, international collaboration, vaccine development, WHO C-TAP, biomedical research</field>
            <field name="start_date">2024-01-15</field>
            <field name="end_date">2026-12-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">World Health Organization (WHO) &amp; Kemenkes RI</field>
            <field name="funding_source">COVID-19 Technology Access Pool Fund</field>
            <field name="total_amount">2500000000</field>
            <field name="disbursed_amount">750000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2026</field>
            <field name="personnel_cost">800000000</field>
            <field name="equipment_cost">1200000000</field>
            <field name="material_cost">300000000</field>
            <field name="travel_cost">150000000</field>
            <field name="other_cost">50000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan vaksin COVID-19 generasi kedua dengan efikasi lebih tinggi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memfasilitasi transfer teknologi vaksin dari negara maju ke Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung uji klinis fase 1-2 di Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai publikasi hasil riset di jurnal internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung capacity building di bidang vaksinologi&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim peneliti dengan expertise di virologi atau imunologi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolaborasi dengan lembaga internasional terkemuka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Akses ke fasilitas BSL-3 dan GMP&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Joint proposal dengan partner internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Detail transfer teknologi agreement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana uji klinis dan regulatory pathway&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP sharing agreement&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2023-10-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan kemajuan bulanan untuk WHO dan Kemenkes. Wajib melaporkan safety data dari uji klinis secara real-time.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Maria Rodriguez</field>
            <field name="contact_email">maria.rodriguez@who.int</field>
            <field name="contact_phone">+41-22-791-2111</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Teknologi vaksin menjadi public good. Hasil riset wajib dibagikan melalui WHO C-TAP. Indonesia mendapat prioritas akses untuk produksi domestik.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Kolaborasi Internasional: Vaksin COVID-19 Generasi Kedua&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek kolaborasi internasional ini bertujuan mengembangkan vaksin COVID-19 generasi kedua yang lebih efektif terhadap variant baru virus SARS-CoV-2. Menggunakan teknologi mRNA dan protein subunit yang telah terbukti, proyek ini akan meningkatkan efikasi vaksin dan mengurangi efek samping dibandingkan generasi pertama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teknologi Vaksin:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;mRNA vaccine dengan self-amplifying RNA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Protein subunit dengan adjuvant canggih&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Multivalent antigen untuk multiple variants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Novel delivery system untuk mucosal immunity&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI-driven antigen design&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kolaborasi Global:&lt;/strong&gt; Proyek ini melibatkan kolaborasi dengan lembaga riset dari AS, Eropa, dan Asia. Transfer teknologi akan dilakukan secara bertahap untuk membangun kapasitas produksi vaksin di Indonesia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clinical Development:&lt;/strong&gt; Uji klinis akan dilakukan di Indonesia dengan standar internasional. Proyek ini akan menghasilkan data safety dan efficacy yang komprehensif untuk regulatory approval.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vaccine Candidates:&lt;/strong&gt; 3 kandidat vaksin generasi kedua&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Clinical Trials:&lt;/strong&gt; Phase 1-2 trials dengan 500+ subjek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scientific Publications:&lt;/strong&gt; 15+ paper di jurnal top-tier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technology Transfer:&lt;/strong&gt; Transfer mRNA production technology&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Regulatory Approval:&lt;/strong&gt; Emergency Use Authorization&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Capacity Building:&lt;/strong&gt; Training 50+ vaccine scientists&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Pandemi COVID-19 telah menunjukkan pentingnya kemandirian vaksin di tingkat nasional. Dengan munculnya variant baru virus, diperlukan vaksin generasi kedua yang lebih efektif. Kolaborasi internasional melalui WHO C-TAP memberikan kesempatan untuk transfer teknologi dan pengembangan kapasitas produksi vaksin di Indonesia.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://covid-vaccine-collaboration.who.int</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit internasional menunjukkan compliance dengan WHO standards. Pre-clinical data menunjukkan efikasi 85% terhadap variant Omicron.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah WHO senilai Rp 2.5 miliar untuk pengembangan vaksin COVID-19 generasi kedua dengan teknologi mRNA.</field>
            <field name="slug">hibah-kolaborasi-vaksin-covid19-generasi-kedua</field>
            <field name="meta_title">Hibah Kolaborasi Internasional: Vaksin COVID-19 Generasi Kedua | WHO C-TAP</field>
            <field name="meta_description">Hibah WHO Rp 2.5 miliar untuk riset vaksin COVID-19 generasi kedua. Kolaborasi internasional, transfer teknologi mRNA, target EUA 2026.</field>
            <field name="meta_keywords">COVID-19 vaccine, mRNA technology, international collaboration, vaccine development, WHO C-TAP, biomedical research, SARS-CoV-2</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-01-15</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_iot_smart_city" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Pendanaan Industri: Pengembangan IoT untuk Smart City Infrastructure</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_pendanaan_industri"/>
            <field name="grant_number">IND-IOT-2024-022</field>
            <field name="grant_scheme">Industry-Academia Partnership Program</field>
            <field name="research_area">Internet of Things (IoT)</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan sistem IoT terintegrasi untuk smart city infrastructure dengan fokus pada traffic management dan environmental monitoring</field>
            <field name="keywords">IoT smart city, traffic management, environmental monitoring, sensor networks, industry partnership, urban infrastructure</field>
            <field name="start_date">2024-03-01</field>
            <field name="end_date">2025-08-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">PT. Telkom Indonesia</field>
            <field name="funding_source">Corporate R&amp;D Fund</field>
            <field name="total_amount">950000000</field>
            <field name="disbursed_amount">570000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2025</field>
            <field name="personnel_cost">380000000</field>
            <field name="equipment_cost">400000000</field>
            <field name="material_cost">100000000</field>
            <field name="travel_cost">50000000</field>
            <field name="other_cost">20000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Pendanaan:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan platform IoT terintegrasi untuk smart city&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengimplementasikan sistem di 2 kota pilot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung pengurangan congestion 25% di area pilot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai pengembangan 3 produk IoT komersial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung komersialisasi teknologi IoT lokal&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim dengan expertise di IoT dan embedded systems&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman implementasi IoT di skala kota&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Komitmen untuk commercialization dan scaling&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Technical proposal dan system architecture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pilot implementation plan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Business model dan go-to-market strategy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP agreement draft&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-01-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Monthly technical report dan quarterly business review. Wajib demonstrate working system di pilot site setiap 3 bulan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Ir. Budi Santoso, M.T.</field>
            <field name="contact_email">budi.santoso@telkom.co.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-1438-0000</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Intellectual property joint ownership. PT Telkom mendapat first right of refusal untuk commercialization. Project deliverables wajib scalable dan dapat direplikasi di kota lain.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Pendanaan Industri: IoT untuk Smart City Infrastructure&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek kolaborasi industri-akademi ini bertujuan mengembangkan platform IoT terintegrasi untuk smart city infrastructure. Sistem ini akan mengintegrasikan sensor jaringan, edge computing, dan cloud platform untuk memberikan real-time insights yang mendukung pengambilan keputusan di kota cerdas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Komponen Sistem IoT:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Traffic sensors dan smart traffic lights&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Environmental monitoring (air quality, noise, weather)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smart parking dan pedestrian flow sensors&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Waste management dan energy monitoring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Edge computing gateways dan cloud platform&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI Integration:&lt;/strong&gt; Sistem menggunakan machine learning untuk predictive analytics, anomaly detection, dan automated decision making dalam traffic management dan environmental control.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scalability Design:&lt;/strong&gt; Platform dirancang modular sehingga dapat dengan mudah diadaptasi untuk berbagai ukuran kota dan kebutuhan spesifik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Security &amp; Privacy:&lt;/strong&gt; Implementasi end-to-end encryption dan compliance dengan regulasi data privacy untuk data sensitif kota.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IoT Platform:&lt;/strong&gt; Integrated smart city platform deployed di 2 kota&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Traffic Improvement:&lt;/strong&gt; 25% reduction in traffic congestion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Commercial Products:&lt;/strong&gt; 3 IoT products launched in market&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Revenue Generation:&lt;/strong&gt; Rp 500 juta dari pilot implementation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Paten Teknologi:&lt;/strong&gt; 4 patent applications untuk IoT innovations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry Partnership:&lt;/strong&gt; 5+ kota berminat untuk implementasi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Urbanisasi yang pesat di Indonesia menuntut solusi smart city untuk mengatasi masalah transportasi, lingkungan, dan infrastruktur. Teknologi IoT dapat memberikan data real-time untuk pengambilan keputusan yang lebih baik, namun memerlukan integrasi sistem yang kompleks dan adaptasi dengan kondisi lokal.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://iot-smart-city.telkom.co.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit industri menunjukkan sistem berhasil diimplementasikan di kota pilot pertama dengan 15% improvement dalam traffic flow.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Pendanaan industri senilai Rp 950 juta untuk pengembangan platform IoT smart city dengan PT Telkom.</field>
            <field name="slug">pendanaan-industri-iot-smart-city</field>
            <field name="meta_title">Pendanaan Industri: Pengembangan IoT untuk Smart City Infrastructure | PT Telkom</field>
            <field name="meta_description">Riset kolaborasi industri Rp 950 juta dengan PT Telkom untuk IoT smart city platform. Traffic management, environmental monitoring, 25% congestion reduction.</field>
            <field name="meta_keywords">IoT smart city, traffic management, environmental monitoring, sensor networks, industry partnership, urban infrastructure, edge computing</field>
            <field name="is_featured">False</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-03-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_fintech_startup" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Inovasi Startup: Platform Fintech untuk Financial Inclusion di Daerah Rural</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_inovasi"/>
            <field name="grant_number">STARTUP-FIN-2024-008</field>
            <field name="grant_scheme">Program Inovasi Startup Teknologi Finansial</field>
            <field name="research_area">Fintech dan Financial Technology</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan platform fintech yang menyediakan layanan keuangan terjangkau untuk masyarakat rural dengan integrasi AI dan mobile banking</field>
            <field name="keywords">fintech startup, financial inclusion, rural banking, mobile payment, AI fintech, startup innovation, digital financial services</field>
            <field name="start_date">2024-04-01</field>
            <field name="end_date">2025-09-30</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Bank Indonesia &amp; Kemenkominfo</field>
            <field name="funding_source">Digital Innovation Fund</field>
            <field name="total_amount">750000000</field>
            <field name="disbursed_amount">300000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2025</field>
            <field name="personnel_cost">300000000</field>
            <field name="equipment_cost">250000000</field>
            <field name="material_cost">100000000</field>
            <field name="travel_cost">75000000</field>
            <field name="other_cost">25000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan fintech platform untuk rural financial inclusion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mencapai 50,000 active users di daerah rural&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung transaksi Rp 50 miliar dalam 12 bulan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai partnership dengan 20+ bank daerah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung path menuju sustainability dan scaling&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Startup fintech dengan tim solid dan technical expertise&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Memiliki MVP dan early traction&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Komitmen untuk financial inclusion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Compliance dengan regulasi perbankan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Business plan dan financial projections&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Technical architecture dan security measures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regulatory compliance plan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership agreements draft&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;User acquisition strategy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-02-28</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Monthly metrics report (MAU, transaction volume, churn rate). Quarterly business review dengan Bank Indonesia. Wajib compliance audit setiap 6 bulan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Ahmad Fauzi, M.Eng.</field>
            <field name="contact_email">ahmad.fauzi@bi.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-1317-8888</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Platform wajib compliance dengan POJK fintech. Dana hibah non-dilutive. Startup wajib maintain operation di Indonesia minimal 5 tahun. Bank Indonesia berhak supervise dan evaluate impact.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Inovasi Startup: Platform Fintech untuk Financial Inclusion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Program inkubasi startup fintech ini mendukung pengembangan platform digital yang memberikan akses layanan keuangan terjangkau untuk masyarakat rural Indonesia. Platform ini mengintegrasikan mobile banking, AI-driven credit scoring, dan payment solutions yang disesuaikan dengan kebutuhan dan kemampuan masyarakat pedesaan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fitur Platform Fintech:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Banking:&lt;/strong&gt; Transfer, payment, dan savings dengan biaya rendah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI Credit Scoring:&lt;/strong&gt; Alternative credit assessment untuk rural borrowers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Digital Payment:&lt;/strong&gt; QR payment dan offline-capable transactions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Financial Education:&lt;/strong&gt; Gamified learning untuk literasi keuangan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Agent Network:&lt;/strong&gt; Local agents untuk support dan onboarding&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rural Focus:&lt;/strong&gt; Platform dirancang khusus untuk daerah dengan konektivitas terbatas, menggunakan SMS/USSD sebagai fallback dan offline-first architecture untuk transaksi penting.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Partnership Ecosystem:&lt;/strong&gt; Kolaborasi dengan bank daerah, BUMDes, dan fintech players untuk menciptakan ekosistem keuangan digital yang inklusif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regulatory Compliance:&lt;/strong&gt; Full compliance dengan regulasi Bank Indonesia dan OJK untuk memastikan keamanan dan kepercayaan pengguna.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Platform Launch:&lt;/strong&gt; Fintech platform dengan 50,000 active rural users&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Transaction Volume:&lt;/strong&gt; Rp 50 miliar dalam transaksi digital&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Financial Inclusion:&lt;/strong&gt; 30,000 rural users mendapat akses layanan keuangan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Partnership Network:&lt;/strong&gt; 20+ bank daerah dan BUMDes partner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Funding Achievement:&lt;/strong&gt; Series A funding Rp 10 miliar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Social Impact:&lt;/strong&gt; Peningkatan financial literacy 40%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technology Innovation:&lt;/strong&gt; 3 patent untuk AI fintech solutions&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Financial inclusion di Indonesia masih rendah, terutama di daerah rural dimana hanya 30% populasi memiliki akses ke layanan keuangan formal. Teknologi digital dapat menjembatani kesenjangan ini, namun memerlukan inovasi yang disesuaikan dengan kondisi infrastruktur dan budaya lokal.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://fintech-rural.bi.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit compliance menunjukkan platform memenuhi standar keamanan Bank Indonesia. Early user testing di 3 kabupaten menunjukkan adoption rate 65%.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah inovasi startup senilai Rp 750 juta untuk platform fintech financial inclusion di daerah rural.</field>
            <field name="slug">hibah-startup-fintech-financial-inclusion</field>
            <field name="meta_title">Hibah Inovasi Startup: Platform Fintech untuk Financial Inclusion | Bank Indonesia</field>
            <field name="meta_description">Hibah startup fintech Rp 750 juta untuk financial inclusion rural. 50,000 users, Rp 50 miliar transaksi, partnership 20+ bank daerah.</field>
            <field name="meta_keywords">fintech startup, financial inclusion, rural banking, mobile payment, AI fintech, startup innovation, digital financial services, Bank Indonesia</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-04-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_pengabdian_kesehatan" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Pengabdian: Program Kesehatan Jiwa di Komunitas Urban Miskin</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_pengabdian"/>
            <field name="grant_number">PKM-KES-2024-034</field>
            <field name="grant_scheme">Program Kemitraan Masyarakat Bidang Kesehatan</field>
            <field name="research_area">Kesehatan Jiwa dan Masyarakat</field>
            <field name="research_focus">Program pengabdian masyarakat untuk meningkatkan akses layanan kesehatan jiwa di komunitas urban miskin melalui pendekatan community-based mental health</field>
            <field name="keywords">kesehatan jiwa, urban miskin, community mental health, pengabdian masyarakat, mental health services, PKM kesehatan</field>
            <field name="start_date">2024-05-01</field>
            <field name="end_date">2025-04-30</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Kesehatan RI</field>
            <field name="funding_source">Dana Pengabdian Masyarakat Kesehatan</field>
            <field name="total_amount">200000000</field>
            <field name="disbursed_amount">120000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2025</field>
            <field name="personnel_cost">80000000</field>
            <field name="equipment_cost">50000000</field>
            <field name="material_cost">40000000</field>
            <field name="travel_cost">25000000</field>
            <field name="other_cost">5000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Program:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mendanai layanan kesehatan jiwa untuk 500 keluarga urban miskin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membangun 3 pusat kesehatan jiwa komunitas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meningkatkan awareness kesehatan jiwa 40%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Melatih 50 kader kesehatan jiwa masyarakat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membangun model sustainable community mental health&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim multidisiplin (psikolog, psikiater, pekerja sosial)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman pengabdian kesehatan jiwa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership dengan puskesmas dan komunitas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal pengabdian dengan baseline data kesehatan jiwa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana intervensi dan monitoring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership agreement dengan stakeholders&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ethical clearance untuk intervensi kesehatan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-03-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan bulanan dengan data kuantitatif dan kualitatif. Wajib melaporkan adverse events dan ethical issues. Dokumentasi video dan foto kegiatan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. dr. Siti Nurjanah, Sp.KJ</field>
            <field name="contact_email">siti.nurjanah@kemenkes.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-5290-6060</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Program wajib mengikuti standar etik kesehatan. Data pasien confidential. Hasil program wajib didiseminasikan dan direplikasi. Tim bertanggung jawab atas safety participants.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Pengabdian: Program Kesehatan Jiwa di Komunitas Urban Miskin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Program pengabdian ini bertujuan meningkatkan akses layanan kesehatan jiwa bagi komunitas urban miskin yang sering terabaikan. Dengan pendekatan community-based mental health, program ini membangun kapasitas masyarakat untuk mengenali, mencegah, dan menangani masalah kesehatan jiwa secara dini dan tepat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Komponen Program:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Community Screening:&lt;/strong&gt; Screening kesehatan jiwa massal dengan tools valid&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mental Health Centers:&lt;/strong&gt; 3 pusat layanan terintegrasi dengan puskesmas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Capacity Building:&lt;/strong&gt; Training kader dan tenaga kesehatan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Psychosocial Support:&lt;/strong&gt; Group therapy dan peer support groups&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Awareness Campaign:&lt;/strong&gt; Media sosial dan komunitas education&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Target Populasi:&lt;/strong&gt; Program menargetkan 500 keluarga di 3 kelurahan urban miskin dengan fokus pada masalah kesehatan jiwa yang sering terjadi seperti depresi, anxiety, dan trauma akibat kemiskinan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pendekatan Multidisiplin:&lt;/strong&gt; Kolaborasi antara psikolog, psikiater, pekerja sosial, dan tenaga kesehatan masyarakat untuk memberikan layanan holistik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability Framework:&lt;/strong&gt; Program dirancang untuk berkelanjutan dengan pembentukan jaringan kader kesehatan jiwa dan integrasi dengan sistem kesehatan nasional.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Service Delivery:&lt;/strong&gt; 500 keluarga mendapat layanan kesehatan jiwa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Community Centers:&lt;/strong&gt; 3 pusat kesehatan jiwa komunitas operational&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trained Cadres:&lt;/strong&gt; 50 kader kesehatan jiwa terlatih&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Awareness Increase:&lt;/strong&gt; 40% peningkatan awareness kesehatan jiwa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Research Output:&lt;/strong&gt; 3 publikasi jurnal kesehatan masyarakat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sustainable Model:&lt;/strong&gt; Model community mental health yang scalable&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Policy Input:&lt;/strong&gt; Rekomendasi kebijakan kesehatan jiwa urban&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Kesehatan jiwa merupakan masalah kesehatan masyarakat yang sering terabaikan, terutama di komunitas urban miskin dimana stigma sosial dan keterbatasan akses layanan kesehatan menjadi hambatan utama. Program pengabdian ini diperlukan untuk membangun model layanan kesehatan jiwa yang accessible dan sustainable di tingkat komunitas.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://pkm-kesehatan-jiwa.kemenkes.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit program menunjukkan 200 keluarga telah mendapat screening awal. Pusat kesehatan jiwa pertama telah beroperasi dengan 15 kader terlatih.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah pengabdian senilai Rp 200 juta untuk program kesehatan jiwa di komunitas urban miskin.</field>
            <field name="slug">hibah-pengabdian-kesehatan-jiwa-urban-miskin</field>
            <field name="meta_title">Hibah Pengabdian: Program Kesehatan Jiwa di Komunitas Urban Miskin | PKM Kesehatan</field>
            <field name="meta_description">Program PKM kesehatan Rp 200 juta untuk kesehatan jiwa urban miskin. 500 keluarga, 3 pusat layanan, 50 kader terlatih, 40% awareness increase.</field>
            <field name="meta_keywords">kesehatan jiwa, urban miskin, community mental health, pengabdian masyarakat, mental health services, PKM kesehatan, psychosocial support</field>
            <field name="is_featured">False</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-05-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_pertanian_berkelanjutan" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Riset Pertanian Berkelanjutan: Smart Farming untuk Padi Organik</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_nasional"/>
            <field name="grant_number">144/E5/PG.02.00.PT/2024</field>
            <field name="grant_scheme">Penelitian Terapan Unggulan Pertanian</field>
            <field name="research_area">Pertanian Berkelanjutan</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan sistem smart farming terintegrasi untuk budidaya padi organik dengan teknologi IoT dan AI untuk optimasi hasil panen</field>
            <field name="keywords">smart farming, organic rice, IoT agriculture, sustainable agriculture, precision farming, AI crop monitoring, PTUPT pertanian</field>
            <field name="start_date">2024-06-01</field>
            <field name="end_date">2026-05-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Pertanian RI</field>
            <field name="funding_source">Dana Riset Unggulan Pertanian</field>
            <field name="total_amount">1100000000</field>
            <field name="disbursed_amount">440000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2026</field>
            <field name="personnel_cost">440000000</field>
            <field name="equipment_cost">400000000</field>
            <field name="material_cost">160000000</field>
            <field name="travel_cost">80000000</field>
            <field name="other_cost">20000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan sistem smart farming untuk padi organik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meningkatkan produktivitas padi organik 25%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengimplementasikan di 10 desa pilot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai publikasi 6 paper internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung adopsi teknologi smart farming nasional&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim peneliti dengan background agronomi atau teknologi pertanian&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman riset pertanian terapan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership dengan petani dan kelompok tani&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal riset dengan metodologi jelas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rencana implementasi lapangan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership agreement dengan kelompok tani&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Baseline data pertanian di lokasi pilot&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-04-30</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan kemajuan triwulanan dengan data agronomis dan teknis. Wajib melaporkan hasil panen dan feedback petani.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Ir. Ahmad Yani, M.Si.</field>
            <field name="contact_email">ahmad.yani@pertanian.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-780-6200</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Hasil riset wajib didiseminasikan ke petani. Teknologi harus affordable dan sustainable. Tim bertanggung jawab atas safety dan environmental impact.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Riset Pertanian Berkelanjutan: Smart Farming untuk Padi Organik&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek riset ini bertujuan mengembangkan sistem smart farming terintegrasi untuk budidaya padi organik yang berkelanjutan. Dengan mengintegrasikan teknologi IoT, AI, dan sensor canggih, sistem ini akan memberikan rekomendasi presisi untuk optimasi irigasi, pemupukan, dan pengendalian hama secara real-time.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Teknologi Smart Farming:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Soil moisture dan nutrient sensors&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Weather stations dan climate monitoring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drone-based crop monitoring&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI-powered pest dan disease detection&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automated irrigation systems&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organic Farming Focus:&lt;/strong&gt; Sistem dirancang khusus untuk pertanian organik dengan rekomendasi pemupukan organik, pengendalian hama alami, dan monitoring kualitas tanah berkelanjutan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AI Integration:&lt;/strong&gt; Machine learning algorithms untuk predictive analytics, yield prediction, dan automated decision support untuk petani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pilot Implementation:&lt;/strong&gt; Implementasi di 10 desa dengan berbagai agroekosistem untuk memastikan adaptabilitas teknologi.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smart Farming System:&lt;/strong&gt; Platform IoT terintegrasi untuk padi organik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Yield Improvement:&lt;/strong&gt; 25% peningkatan produktivitas padi organik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scientific Publications:&lt;/strong&gt; 6 paper di jurnal pertanian internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Farmer Adoption:&lt;/strong&gt; 200 petani mengadopsi teknologi smart farming&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technology Transfer:&lt;/strong&gt; Training 50 extension workers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sustainable Practices:&lt;/strong&gt; Model pertanian organik berkelanjutan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Pertanian organik memiliki potensi besar untuk meningkatkan nilai tambah produk pertanian Indonesia, namun produktivitasnya masih rendah karena keterbatasan teknologi. Smart farming dapat menjembatani kesenjangan ini dengan memberikan data presisi dan rekomendasi yang akurat untuk optimasi budidaya.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://smart-farming-organic.pertanian.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit lapangan menunjukkan implementasi sistem di 3 desa pilot dengan hasil awal yang menjanjikan. Sensor network beroperasi dengan 95% uptime.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah riset pertanian senilai Rp 1.1 miliar untuk smart farming padi organik dengan IoT dan AI.</field>
            <field name="slug">hibah-riset-pertanian-smart-farming-padi-organik</field>
            <field name="meta_title">Hibah Riset Pertanian Berkelanjutan: Smart Farming untuk Padi Organik | Kementan</field>
            <field name="meta_description">Hibah riset pertanian Rp 1.1 miliar untuk smart farming padi organik. IoT, AI, 25% yield increase, 10 desa pilot, 6 publikasi internasional.</field>
            <field name="meta_keywords">smart farming, organic rice, IoT agriculture, sustainable agriculture, precision farming, AI crop monitoring, PTUPT pertanian</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-06-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_blockchain_kolaborasi" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Kolaborasi Blockchain: Digital Certificate Platform untuk Pendidikan Tinggi</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_internasional"/>
            <field name="grant_number">BLOCK-EDU-2024-017</field>
            <field name="grant_scheme">Blockchain for Social Good Initiative</field>
            <field name="research_area">Blockchain dan Digital Credentials</field>
            <field name="research_focus">Kolaborasi internasional untuk pengembangan platform blockchain-based digital certificate untuk sistem pendidikan tinggi Indonesia</field>
            <field name="keywords">blockchain education, digital certificates, credential verification, international collaboration, blockchain social good, higher education technology</field>
            <field name="start_date">2024-07-01</field>
            <field name="end_date">2026-06-30</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">World Bank &amp; Kemdikbudristek</field>
            <field name="funding_source">Blockchain Innovation Fund</field>
            <field name="total_amount">1800000000</field>
            <field name="disbursed_amount">540000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2026</field>
            <field name="personnel_cost">720000000</field>
            <field name="equipment_cost">600000000</field>
            <field name="material_cost">300000000</field>
            <field name="travel_cost">150000000</field>
            <field name="other_cost">30000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan platform blockchain untuk digital certificates&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengintegrasikan dengan 50 universitas Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung verifikasi ijazah internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai 10+ publikasi dan conference papers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung adopsi blockchain di sektor pendidikan&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim multidisiplin (blockchain, education, cybersecurity)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kolaborasi dengan universitas internasional&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman blockchain implementation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Technical proposal blockchain architecture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Integration plan dengan sistem existing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Security dan privacy framework&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;International collaboration agreement&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-05-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan teknis bulanan dan progress report triwulanan. Wajib security audit setiap 6 bulan dan compliance dengan data protection regulations.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Maria Sanchez</field>
            <field name="contact_email">maria.sanchez@worldbank.org</field>
            <field name="contact_phone">+1-202-473-1000</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Platform open-source dan interoperable. Data privacy compliance dengan GDPR dan UU PDP. Intellectual property untuk public good. Mandatory knowledge sharing dengan developing countries.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Kolaborasi Blockchain: Digital Certificate Platform untuk Pendidikan Tinggi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek kolaborasi internasional ini bertujuan mengembangkan platform blockchain untuk digital certificates yang aman, verifiable, dan interoperable untuk sistem pendidikan tinggi Indonesia. Platform ini akan mengatasi masalah pemalsuan ijazah dan memfasilitasi verifikasi kredensial pendidikan secara global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blockchain Architecture:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Distributed ledger untuk certificate storage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Smart contracts untuk automated verification&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decentralized identity management&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Interoperable standards (W3C Verifiable Credentials)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zero-knowledge proofs untuk privacy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Education Integration:&lt;/strong&gt; Platform terintegrasi dengan sistem informasi universitas untuk automated certificate issuance dan real-time verification oleh employers dan institutions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;International Collaboration:&lt;/strong&gt; Partnership dengan MIT, University of Edinburgh, dan universitas di Asia Tenggara untuk interoperability global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Security &amp; Privacy:&lt;/strong&gt; Implementasi advanced cryptography dan compliance dengan international data protection standards.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blockchain Platform:&lt;/strong&gt; Digital certificate platform untuk 50 universitas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Certificate Issuance:&lt;/strong&gt; 100,000+ digital certificates issued&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;International Verification:&lt;/strong&gt; Real-time verification oleh 200+ institutions&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Research Publications:&lt;/strong&gt; 10+ papers di blockchain dan education journals&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Global Standards:&lt;/strong&gt; Kontribusi pada W3C verifiable credentials standards&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Capacity Building:&lt;/strong&gt; Training 100+ IT staff universitas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Sistem kredensial pendidikan saat ini rentan terhadap pemalsuan dan verifikasi yang sulit, terutama dalam konteks global. Blockchain technology menawarkan solusi untuk kredensial digital yang aman, immutable, dan easily verifiable, namun memerlukan kolaborasi internasional untuk standardisasi dan interoperability.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://blockchain-education.worldbank.org</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Security audit menunjukkan platform memenuhi enterprise-grade security standards. Pilot implementation di 5 universitas berhasil dengan 98% uptime.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah kolaborasi World Bank senilai Rp 1.8 miliar untuk platform blockchain digital certificates pendidikan tinggi.</field>
            <field name="slug">hibah-kolaborasi-blockchain-digital-certificates</field>
            <field name="meta_title">Hibah Kolaborasi Blockchain: Digital Certificate Platform untuk Pendidikan Tinggi | World Bank</field>
            <field name="meta_description">Hibah blockchain Rp 1.8 miliar dengan World Bank untuk digital certificates. 50 universitas, 100,000 certificates, international verification, W3C standards.</field>
            <field name="meta_keywords">blockchain education, digital certificates, credential verification, international collaboration, blockchain social good, higher education technology</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-07-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_material_maju" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Pendanaan Industri: Pengembangan Material Maju untuk Battery Lithium-Ion</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_pendanaan_industri"/>
            <field name="grant_number">IND-MAT-2024-045</field>
            <field name="grant_scheme">Advanced Materials Industry Partnership</field>
            <field name="research_area">Material Science dan Battery Technology</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan material anode berbasis silikon untuk battery lithium-ion dengan performa tinggi dan biaya rendah</field>
            <field name="keywords">advanced materials, lithium-ion battery, silicon anode, battery technology, material science, industry partnership, energy storage</field>
            <field name="start_date">2024-08-01</field>
            <field name="end_date">2026-01-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">PT. LG Energy Solution Indonesia</field>
            <field name="funding_source">Battery Technology Development Fund</field>
            <field name="total_amount">2200000000</field>
            <field name="disbursed_amount">880000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2026</field>
            <field name="personnel_cost">880000000</field>
            <field name="equipment_cost">1000000000</field>
            <field name="material_cost">220000000</field>
            <field name="travel_cost">80000000</field>
            <field name="other_cost">20000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Pendanaan:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan material anode silikon high-performance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meningkatkan energy density battery 30%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengurangi production cost 20%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai 5 patent applications&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung komersialisasi battery Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim material scientist dengan battery expertise&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fasilitas lab material science dan battery testing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Track record dalam material development&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Technical proposal material development&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Battery performance targets dan roadmap&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP strategy dan commercialization plan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Material safety data dan environmental impact&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-06-30</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Monthly technical progress dan quarterly business review. Wajib demonstrate battery prototype setiap 6 bulan dengan performance metrics.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Kim Jae-hoon, Ph.D.</field>
            <field name="contact_email">jaehoon.kim@lgensol.co.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-5080-1000</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Intellectual property joint ownership dengan revenue sharing. Technology transfer ke Indonesia mandatory. Environmental compliance dan safety standards wajib dipenuhi.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Pendanaan Industri: Material Maju untuk Battery Lithium-Ion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Proyek kolaborasi industri-akademi ini bertujuan mengembangkan material anode berbasis silikon untuk battery lithium-ion generasi berikutnya. Material ini akan memberikan energy density yang lebih tinggi, cycle life yang lebih panjang, dan biaya produksi yang lebih kompetitif dibandingkan material grafit konvensional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Material Innovation:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Silicon-carbon composite anode materials&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nanostructured silicon dengan enhanced stability&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Advanced binders untuk cycle life improvement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surface coating technology untuk SEI layer optimization&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scalable synthesis methods untuk mass production&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Battery Performance Targets:&lt;/strong&gt; Energy density &gt; 400 Wh/kg, cycle life &gt; 1000 cycles, cost reduction 20%, fast charging capability (&lt; 30 minutes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Research Methodology:&lt;/strong&gt; Kombinasi computational modeling, material synthesis, electrochemical testing, dan battery prototyping dengan scale-up ke pilot production.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability Focus:&lt;/strong&gt; Material menggunakan silikon lokal dan proses produksi ramah lingkungan dengan minimal waste generation.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Advanced Materials:&lt;/strong&gt; 3 kandidat material anode silikon high-performance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Battery Prototypes:&lt;/strong&gt; 50+ prototype cells dengan performance validation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Performance Improvement:&lt;/strong&gt; 30% energy density increase, 20% cost reduction&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Intellectual Property:&lt;/strong&gt; 5 patent applications untuk material innovations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Technology Transfer:&lt;/strong&gt; Transfer production technology ke PT LG Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry Impact:&lt;/strong&gt; Kontribusi pada battery manufacturing Indonesia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Battery lithium-ion merupakan komponen kunci untuk transisi energi terbarukan dan elektrifikasi transportasi. Material anode berbasis silikon menawarkan kapasitas teoritis 10x lebih tinggi dari grafit, namun menghadapi tantangan stabilitas dan cost. Pengembangan material ini penting untuk meningkatkan kompetitivitas industri battery Indonesia.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://advanced-materials-battery.lgensol.co.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Technical audit menunjukkan material prototype mencapai 85% dari target energy density. Safety testing sesuai UN transportation regulations.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Pendanaan industri senilai Rp 2.2 miliar untuk pengembangan material anode silikon battery lithium-ion.</field>
            <field name="slug">pendanaan-industri-material-maju-battery-lithium</field>
            <field name="meta_title">Pendanaan Industri: Pengembangan Material Maju untuk Battery Lithium-Ion | PT LG</field>
            <field name="meta_description">Riset material maju Rp 2.2 miliar dengan PT LG untuk battery anode silikon. 30% energy density increase, 20% cost reduction, 5 patents, technology transfer.</field>
            <field name="meta_keywords">advanced materials, lithium-ion battery, silicon anode, battery technology, material science, industry partnership, energy storage</field>
            <field name="is_featured">False</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-08-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_edutech_inovasi" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Inovasi EdTech: Platform VR untuk Pembelajaran STEM Interaktif</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_inovasi"/>
            <field name="grant_number">EDUTECH-VR-2024-023</field>
            <field name="grant_scheme">Digital Education Innovation Grant</field>
            <field name="research_area">Education Technology dan Virtual Reality</field>
            <field name="research_focus">Pengembangan platform VR untuk pembelajaran STEM interaktif dengan fokus pada fisika dan kimia untuk siswa SMA</field>
            <field name="keywords">VR education, STEM learning, interactive education, virtual reality, edtech innovation, physics chemistry education, immersive learning</field>
            <field name="start_date">2024-09-01</field>
            <field name="end_date">2025-08-31</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Kominfo &amp; Kemdikbudristek</field>
            <field name="funding_source">Digital Innovation for Education Fund</field>
            <field name="total_amount">900000000</field>
            <field name="disbursed_amount">360000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2025</field>
            <field name="personnel_cost">360000000</field>
            <field name="equipment_cost">360000000</field>
            <field name="material_cost">120000000</field>
            <field name="travel_cost">45000000</field>
            <field name="other_cost">15000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Hibah:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mengembangkan platform VR untuk pembelajaran STEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mencapai 10,000 siswa menggunakan platform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meningkatkan understanding konsep STEM 35%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membiayai partnership dengan 50 sekolah&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung digitalisasi pendidikan STEM&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim edtech dengan expertise VR dan content development&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman pendidikan STEM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership dengan sekolah dan guru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Technical proposal VR platform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Curriculum alignment plan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Learning outcome assessment framework&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scalability dan sustainability plan&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-07-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Monthly user metrics dan quarterly learning outcome assessment. Wajib demonstrate platform functionality dan student engagement data.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Nina Karlina, M.Pd.</field>
            <field name="contact_email">nina.karlina@kominfo.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-384-3700</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Platform open-source untuk educational purposes. Content harus sesuai kurikulum nasional. Privacy protection untuk data siswa wajib. Mandatory evaluation oleh Kemendikbudristek.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Inovasi EdTech: Platform VR untuk Pembelajaran STEM Interaktif&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Program inovasi edtech ini mengembangkan platform virtual reality untuk pembelajaran STEM yang interaktif dan imersif. Siswa dapat melakukan eksperimen virtual di laboratorium fisika dan kimia, eksplorasi molekul, dan simulasi fenomena alam secara real-time dengan pengalaman 3D yang mendalam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;VR Learning Modules:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Physics Lab VR:&lt;/strong&gt; Eksperimen mekanika, optik, listrik, dan magnet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Chemistry Lab VR:&lt;/strong&gt; Reaksi kimia, struktur molekul, dan analisis spektroskopi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interactive Simulations:&lt;/strong&gt; Big Bang, plate tectonics, dan quantum physics&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gamified Learning:&lt;/strong&gt; Achievement system dan collaborative experiments&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teacher Dashboard:&lt;/strong&gt; Progress tracking dan assessment tools&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Accessibility Features:&lt;/strong&gt; Platform mendukung mobile VR (Cardboard), standalone VR headsets, dan PC-based VR untuk berbagai tingkat budget sekolah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Curriculum Integration:&lt;/strong&gt; Content disesuaikan dengan kurikulum 2013 dan memiliki learning analytics untuk personalized learning paths.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impact Measurement:&lt;/strong&gt; Pre-post assessment untuk mengukur improvement dalam conceptual understanding dan student engagement.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;VR Platform:&lt;/strong&gt; Complete STEM learning platform dengan 20+ interactive modules&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;User Adoption:&lt;/strong&gt; 10,000 siswa SMA menggunakan platform&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Learning Improvement:&lt;/strong&gt; 35% increase dalam STEM conceptual understanding&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;School Partnership:&lt;/strong&gt; 50 sekolah mengintegrasikan VR learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Content Library:&lt;/strong&gt; 100+ VR learning experiences&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teacher Training:&lt;/strong&gt; 200 guru terlatih VR teaching methods&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Pendidikan STEM di Indonesia menghadapi tantangan keterbatasan fasilitas laboratorium dan pengalaman hands-on. Teknologi VR menawarkan solusi untuk memberikan pengalaman belajar yang imersif dan interaktif tanpa batasan fisik, namun memerlukan konten yang sesuai kurikulum dan terukur efektivitasnya.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://vr-stem-edtech.kominfo.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Platform testing di 10 sekolah pilot menunjukkan 40% increase dalam student engagement. Technical performance stable dengan 99% uptime.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah inovasi edtech senilai Rp 900 juta untuk platform VR pembelajaran STEM interaktif.</field>
            <field name="slug">hibah-inovasi-edtech-vr-stem-learning</field>
            <field name="meta_title">Hibah Inovasi EdTech: Platform VR untuk Pembelajaran STEM Interaktif | Kominfo</field>
            <field name="meta_description">Hibah edtech Rp 900 juta untuk VR STEM learning platform. 10,000 students, 35% learning improvement, 50 schools, interactive physics chemistry labs.</field>
            <field name="meta_keywords">VR education, STEM learning, interactive education, virtual reality, edtech innovation, physics chemistry education, immersive learning</field>
            <field name="is_featured">True</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-09-01</field>
        </record>

        <record id="hibah_sample_lingkungan_pengabdian" model="hibah.pendanaan.post">
            <field name="name">Hibah Pengabdian Lingkungan: Restorasi Mangrove untuk Mitigasi Bencana Pesisir</field>
            <field name="blog_id" ref="blog_hibah_pengabdian"/>
            <field name="grant_number">PKM-LING-2024-056</field>
            <field name="grant_scheme">Program Pengabdian Lingkungan dan Mitigasi Bencana</field>
            <field name="research_area">Konservasi Lingkungan dan Mitigasi Bencana</field>
            <field name="research_focus">Program pengabdian masyarakat untuk restorasi ekosistem mangrove di pesisir utara Jawa sebagai mitigasi bencana abrasi dan tsunami</field>
            <field name="keywords">mangrove restoration, coastal disaster mitigation, environmental conservation, community engagement, PKM lingkungan, disaster risk reduction</field>
            <field name="start_date">2024-10-01</field>
            <field name="end_date">2025-09-30</field>
            <field name="status">active</field>
            <field name="funding_agency">Kementerian Lingkungan Hidup dan Kehutanan</field>
            <field name="funding_source">Dana Pengabdian Lingkungan</field>
            <field name="total_amount">250000000</field>
            <field name="disbursed_amount">100000000</field>
            <field name="funding_year">2024-2025</field>
            <field name="personnel_cost">75000000</field>
            <field name="equipment_cost">75000000</field>
            <field name="material_cost">75000000</field>
            <field name="travel_cost">20000000</field>
            <field name="other_cost">5000000</field>
            <field name="overhead_percentage">10</field>
            <field name="objectives">&lt;h5&gt;Tujuan Program:&lt;/h5&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Merestorasi 10 hektar ekosistem mangrove&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mengurangi risiko abrasi pantai 30%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Meningkatkan kesadaran masyarakat 2000 orang&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Membangun model community-based conservation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendukung kebijakan konservasi mangrove nasional&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</field>
            <field name="eligibility_criteria">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tim multidisiplin (biologi, lingkungan, sosial)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pengalaman konservasi mangrove&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Partnership dengan masyarakat pesisir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_requirements">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Proposal restorasi dengan baseline data ekosistem&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Community engagement plan&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monitoring dan evaluation framework&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sustainability plan pasca-program&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="application_deadline">2024-08-31</field>
            <field name="reporting_requirements">&lt;p&gt;Laporan bulanan dengan data ekosistem dan sosial. Wajib dokumentasi foto/video dan baseline-endline assessment. Community feedback collection mandatory.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="contact_person">Dr. Ir. Bambang Hero Saharjo, M.S.</field>
            <field name="contact_email">bambang.saharjo@klhk.go.id</field>
            <field name="contact_phone">+62-21-573-0145</field>
            <field name="terms_conditions">&lt;p&gt;Program wajib melibatkan masyarakat lokal sebagai stakeholders utama. Restorasi menggunakan species mangrove native. Monitoring jangka panjang wajib dilakukan. Hasil program untuk public dissemination.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="description">&lt;h3&gt;Hibah Pengabdian Lingkungan: Restorasi Mangrove untuk Mitigasi Bencana Pesisir&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Program pengabdian ini bertujuan merestorasi ekosistem mangrove di pesisir utara Jawa yang telah rusak akibat konversi lahan dan abrasi pantai. Melalui pendekatan community-based conservation, program ini tidak hanya memulihkan ekosistem tetapi juga membangun kapasitas masyarakat dalam pengelolaan sumber daya pesisir berkelanjutan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Restorasi Activities:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mangrove Planting:&lt;/strong&gt; Penanaman 50,000 bibit mangrove species native&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Habitat Rehabilitation:&lt;/strong&gt; Pembersihan sampah dan sedimentasi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Community Nursery:&lt;/strong&gt; Pembangunan pembibitan mangrove oleh masyarakat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Monitoring System:&lt;/strong&gt; Tracking pertumbuhan dan kesehatan mangrove&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Alternative Livelihood:&lt;/strong&gt; Pengembangan ekowisata mangrove&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disaster Mitigation:&lt;/strong&gt; Mangrove sebagai natural barrier untuk mengurangi dampak abrasi, tsunami, dan storm surge. Program mengintegrasikan aspek konservasi dengan disaster risk reduction.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Community Empowerment:&lt;/strong&gt; Capacity building untuk 200 nelayan dan masyarakat pesisir dalam pengelolaan mangrove dan pengembangan ekonomi biru.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustainability Framework:&lt;/strong&gt; Pembentukan kelompok pengelola mangrove mandiri dengan dukungan kebijakan dari pemerintah daerah.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="expected_outcomes">&lt;h4&gt;Luaran yang Diharapkan:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mangrove Restoration:&lt;/strong&gt; 10 hektar mangrove direstorasi dengan survival rate &gt; 70%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Disaster Risk Reduction:&lt;/strong&gt; 30% pengurangan risiko abrasi di area pilot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Community Awareness:&lt;/strong&gt; 2,000 orang teredukasi konservasi mangrove&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Economic Benefits:&lt;/strong&gt; Pendapatan masyarakat dari ekowisata Rp 50 juta/tahun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sustainable Model:&lt;/strong&gt; 3 kelompok pengelola mangrove mandiri&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Policy Input:&lt;/strong&gt; Rekomendasi kebijakan konservasi mangrove&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</field>
            <field name="background">&lt;p&gt;Ekosistem mangrove di Indonesia telah mengalami penurunan drastis akibat konversi lahan untuk tambak dan infrastruktur. Mangrove memiliki peran penting dalam mitigasi bencana pesisir dan konservasi biodiversitas. Program pengabdian ini diperlukan untuk membangun model restorasi yang efektif dan berkelanjutan.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="project_website">https://pkm-mangrove.klhk.go.id</field>
            <field name="audit_results">&lt;p&gt;Audit lapangan menunjukkan penanaman 15,000 bibit dengan survival rate 85%. Community engagement mencapai 500 orang dalam 2 bulan pertama.&lt;/p&gt;</field>
            <field name="teaser">Hibah pengabdian lingkungan senilai Rp 250 juta untuk restorasi mangrove mitigasi bencana pesisir.</field>
            <field name="slug">hibah-pengabdian-lingkungan-restorasi-mangrove</field>
            <field name="meta_title">Hibah Pengabdian Lingkungan: Restorasi Mangrove untuk Mitigasi Bencana Pesisir | KLHK</field>
            <field name="meta_description">Program PKM lingkungan Rp 250 juta untuk restorasi mangrove. 10 hektar, 30% abrasi reduction, 2,000 awareness, community-based conservation.</field>
            <field name="meta_keywords">mangrove restoration, coastal disaster mitigation, environmental conservation, community engagement, PKM lingkungan, disaster risk reduction</field>
            <field name="is_featured">False</field>
            <field name="website_published">True</field>
            <field name="date">2024-10-01</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for Hibah Records -->
        <!-- Budget Lines for hibah_sample_penelitian_fundamental -->
        <record id="budget_line_fundamental_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_penelitian_fundamental"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Research personnel salaries and stipends for quantum computing project</field>
            <field name="amount">380000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fundamental_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_penelitian_fundamental"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Quantum computing hardware and laboratory equipment</field>
            <field name="amount">350000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fundamental_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_penelitian_fundamental"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Research materials and computational resources</field>
            <field name="amount">120000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fundamental_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_penelitian_fundamental"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">International collaboration travel and conference participation</field>
            <field name="amount">80000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fundamental_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_penelitian_fundamental"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Publication fees, software licenses, and miscellaneous expenses</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_kolaborasi_internasional -->
        <record id="budget_line_kolaborasi_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_kolaborasi_internasional"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Research team salaries for disaster robotics project</field>
            <field name="amount">600000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kolaborasi_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_kolaborasi_internasional"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Robotics equipment and testing facilities</field>
            <field name="amount">800000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kolaborasi_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_kolaborasi_internasional"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">International travel for collaboration and field testing</field>
            <field name="amount">250000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kolaborasi_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_kolaborasi_internasional"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Robotics components and research materials</field>
            <field name="amount">100000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kolaborasi_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_kolaborasi_internasional"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Publication and dissemination expenses</field>
            <field name="amount">50000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_industri_ai -->
        <record id="budget_line_industri_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_industri_ai"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">AI research and development team salaries</field>
            <field name="amount">320000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_industri_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_industri_ai"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Computer vision equipment and AI hardware</field>
            <field name="amount">380000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_industri_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_industri_ai"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Dataset acquisition and research materials</field>
            <field name="amount">80000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_industri_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_industri_ai"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Industry collaboration and conference travel</field>
            <field name="amount">50000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_industri_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_industri_ai"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Software licenses and miscellaneous expenses</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_startup_grant -->
        <record id="budget_line_startup_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_startup_grant"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">EdTech startup development team salaries</field>
            <field name="amount">200000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_startup_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_startup_grant"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Development hardware and VR equipment</field>
            <field name="amount">150000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_startup_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_startup_grant"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Content development and educational materials</field>
            <field name="amount">80000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_startup_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_startup_grant"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Partnership development and user acquisition travel</field>
            <field name="amount">50000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_startup_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_startup_grant"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Marketing and platform hosting expenses</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_pengabdian_masyarakat -->
        <record id="budget_line_pengabdian_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_masyarakat"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Community development team and trainers</field>
            <field name="amount">45000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pengabdian_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_masyarakat"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Training equipment and digital tools</field>
            <field name="amount">35000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pengabdian_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_masyarakat"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Training materials and e-commerce setup</field>
            <field name="amount">40000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pengabdian_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_masyarakat"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Field visits and community outreach</field>
            <field name="amount">25000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pengabdian_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_masyarakat"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Community events and miscellaneous expenses</field>
            <field name="amount">5000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_energi_terbarukan -->
        <record id="budget_line_energi_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_energi_terbarukan"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Renewable energy research team salaries</field>
            <field name="amount">480000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_energi_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_energi_terbarukan"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Solar-wind hybrid system equipment and testing facilities</field>
            <field name="amount">500000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_energi_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_energi_terbarukan"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Solar panels, wind turbines, and battery components</field>
            <field name="amount">120000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_energi_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_energi_terbarukan"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Field testing and international collaboration travel</field>
            <field name="amount">70000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_energi_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_energi_terbarukan"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Publication and community outreach expenses</field>
            <field name="amount">30000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_vaksin_covid -->
        <record id="budget_line_vaksin_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_vaksin_covid"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Vaccine research and development team</field>
            <field name="amount">800000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_vaksin_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_vaksin_covid"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">BSL-3 laboratory equipment and vaccine production facilities</field>
            <field name="amount">1200000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_vaksin_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_vaksin_covid"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Vaccine components and research materials</field>
            <field name="amount">300000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_vaksin_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_vaksin_covid"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">International collaboration and clinical trial travel</field>
            <field name="amount">150000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_vaksin_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_vaksin_covid"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Regulatory compliance and publication expenses</field>
            <field name="amount">50000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_iot_smart_city -->
        <record id="budget_line_iot_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_iot_smart_city"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">IoT development and implementation team</field>
            <field name="amount">380000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_iot_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_iot_smart_city"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">IoT sensors, gateways, and monitoring equipment</field>
            <field name="amount">400000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_iot_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_iot_smart_city"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">IoT components and development materials</field>
            <field name="amount">100000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_iot_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_iot_smart_city"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">City implementation and partnership development travel</field>
            <field name="amount">50000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_iot_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_iot_smart_city"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Software licenses and system integration expenses</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_fintech_startup -->
        <record id="budget_line_fintech_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_fintech_startup"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Fintech development and rural expansion team</field>
            <field name="amount">300000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fintech_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_fintech_startup"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Development servers and security equipment</field>
            <field name="amount">250000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fintech_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_fintech_startup"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Digital literacy materials and agent training</field>
            <field name="amount">100000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fintech_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_fintech_startup"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Rural expansion and partnership development travel</field>
            <field name="amount">75000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_fintech_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_fintech_startup"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Regulatory compliance and marketing expenses</field>
            <field name="amount">25000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_pengabdian_kesehatan -->
        <record id="budget_line_kesehatan_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_kesehatan"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Mental health professionals and community workers</field>
            <field name="amount">80000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kesehatan_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_kesehatan"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Mental health assessment tools and community center equipment</field>
            <field name="amount">50000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kesehatan_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_kesehatan"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Training materials and mental health resources</field>
            <field name="amount">40000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kesehatan_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_kesehatan"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Community outreach and inter-city coordination</field>
            <field name="amount">25000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_kesehatan_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pengabdian_kesehatan"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Community events and awareness campaigns</field>
            <field name="amount">5000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_pertanian_berkelanjutan -->
        <record id="budget_line_pertanian_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pertanian_berkelanjutan"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Smart farming research and extension team</field>
            <field name="amount">440000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pertanian_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pertanian_berkelanjutan"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">IoT sensors, drones, and precision farming equipment</field>
            <field name="amount">400000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pertanian_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pertanian_berkelanjutan"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Organic farming materials and sensor components</field>
            <field name="amount">160000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pertanian_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pertanian_berkelanjutan"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Farmer training and field implementation travel</field>
            <field name="amount">80000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_pertanian_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_pertanian_berkelanjutan"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Publication and farmer outreach expenses</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_blockchain_kolaborasi -->
        <record id="budget_line_blockchain_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_blockchain_kolaborasi"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Blockchain development and education integration team</field>
            <field name="amount">720000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_blockchain_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_blockchain_kolaborasi"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Blockchain infrastructure and security equipment</field>
            <field name="amount">600000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_blockchain_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_blockchain_kolaborasi"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Digital credential materials and integration tools</field>
            <field name="amount">300000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_blockchain_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_blockchain_kolaborasi"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">International collaboration and university integration travel</field>
            <field name="amount">150000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_blockchain_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_blockchain_kolaborasi"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Standards development and publication expenses</field>
            <field name="amount">30000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_material_maju -->
        <record id="budget_line_material_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_material_maju"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Advanced materials research and battery development team</field>
            <field name="amount">880000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_material_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_material_maju"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Material synthesis and battery testing equipment</field>
            <field name="amount">1000000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_material_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_material_maju"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Silicon anode materials and battery components</field>
            <field name="amount">220000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_material_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_material_maju"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">International collaboration and conference travel</field>
            <field name="amount">80000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_material_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_material_maju"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Patent filing and publication expenses</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_edutech_inovasi -->
        <record id="budget_line_edutech_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_edutech_inovasi"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">VR education platform development team</field>
            <field name="amount">360000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_edutech_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_edutech_inovasi"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">VR development hardware and content creation tools</field>
            <field name="amount">360000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_edutech_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_edutech_inovasi"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Educational content development and VR assets</field>
            <field name="amount">120000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_edutech_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_edutech_inovasi"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">School partnership and teacher training travel</field>
            <field name="amount">45000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_edutech_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_edutech_inovasi"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Platform hosting and educational research expenses</field>
            <field name="amount">15000000</field>
        </record>

        <!-- Budget Lines for hibah_sample_lingkungan_pengabdian -->
        <record id="budget_line_lingkungan_personnel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_lingkungan_pengabdian"/>
            <field name="category">Personnel</field>
            <field name="description">Mangrove restoration and community development team</field>
            <field name="amount">75000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_lingkungan_equipment" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_lingkungan_pengabdian"/>
            <field name="category">Equipment</field>
            <field name="description">Restoration equipment and monitoring tools</field>
            <field name="amount">75000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_lingkungan_materials" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_lingkungan_pengabdian"/>
            <field name="category">Materials</field>
            <field name="description">Mangrove seedlings and restoration materials</field>
            <field name="amount">75000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_lingkungan_travel" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_lingkungan_pengabdian"/>
            <field name="category">Travel</field>
            <field name="description">Community outreach and monitoring travel</field>
            <field name="amount">20000000</field>
        </record>
        <record id="budget_line_lingkungan_other" model="hibah.budget.line">
            <field name="hibah_id" ref="hibah_sample_lingkungan_pengabdian"/>
            <field name="category">Other</field>
            <field name="description">Community education and awareness campaigns</field>
            <field name="amount">5000000</field>
        </record>

    </data>
</odoo>